% Quelle 1
@book{crell1998einfuhrung,
  title={Einf{\"u}hrung in Grundlagen und Protokolle der Quanteninformatik},
  author={Crell, Bernd and Uhlmann, Armin},
  year={1998},
  publisher={Zentrum f{\"u}r H{\"o}here Studien}
}

% Quelle 2
@misc{Kusche2016,
  title = {Wie funktioniert ein Quantencomputer ?},
  author = {Nora Kusche},
  howpublished = {\url{http://www.weltderphysik.de/gebiet/technik/quanten-technik/einfuehrung-quantencomputer/}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 3
@misc{Bezold,
  title = {Quantencomputer},
  author = {Matthias Bezold},
  howpublished = {\url{http://www.quantencomputer.de/}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 4
@misc{Bronner2008,
  title = {Was ist Verschr{\"a}nkung ?},
  author={P. Bronner},
  howpublished = {\url{http://www.didaktik.physik.uni-erlangen.de/quantumlab/index.html?/quantumlab/Verschraenkung/Grundlagen/index.html}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 5
@article{monroe1996schrodinger,
  title={A" Schrodinger cat" superposition state of an atom},
  author={Monroe, Ch and Meekhof, DM and King, BE and Wineland, David J},
  journal={Science},
  volume={272},
  number={5265},
  pages={1131},
  year={1996},
  publisher={The American Association for the Advancement of Science}
}

% Quelle 6

% Quelle 7
@misc{Heinz,
  title = {Primzahltest durch Probedivision},
  author={K. Heinz},
  howpublished = {\url{http://math-www.uni-paderborn.de/~k-heinz/de/body.primzahltest.html}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 8
@misc{UniJena,
  title = {Determinismus eines Algorithmus},
  author = {Universit{\"a}t Jena},
  howpublished = {\url{https://www.fmi.uni-jena.de/fmimedia/Fakultaet/Institute+und+Abteilungen/Abteilung+f{\"u}r+Didaktik/GDI/Determinismus+eines+Algorithmus.pdf}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 9
@misc{UniPotsdam,
  title = {Probabilistische Algorithmen},
  author = {Universit{\"a}t Potsdam},
  howpublished = {\url{http://www.cs.uni-potsdam.de/ti/lehre/08-Theorie-II/pdf/VL12.pdf}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 10
@misc{BernOem,
  title = {Shor's Algorithm for Quantum Factorization},
  author = {Berhard Ömer},
  howpublished = {\url{http://tph.tuwien.ac.at/~oemer/doc/quprog/node18.html}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 11
@misc{ ZoppleBerlin,
  title = {Faktorisieren gro{\ss{}}er Zahlen mit einem Quantencomputer},
  author = {Till Zopple, Christian Paul},
  howpublished = {\url{http://page.mi.fu-berlin.de/alt/vorlesungen/sem02/shors\_algorithm.pdf}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 12
@misc{KempfertKIT,
  title = {Shor Algorithmus},
  author = {Tanja Kempfert},
  howpublished = {\url{https://www.tfp.kit.edu/downloads/lehre\_2013\_ss/aaa\_HSS13\_Shor.pdf}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 13
@article{shor1999polynomial,
  title={Polynomial-time algorithms for prime factorization and discrete logarithms on a quantum computer},
  author={Shor, Peter W},
  journal={SIAM review},
  volume={41},
  number={2},
  pages={303--332},
  year={1999},
  publisher={SIAM}
}

% Quelle 14
@misc{Canzler,
  title = {Grundlagen der Quanteninformatik},
  author = {Thomas Canzler},
  howpublished = {\url{https://www.haw-hamburg.de/fileadmin/user\_upload/SchulCampus/Downloads/Arbeitskreis\_Informatik/Grdlg\_QI\_V21.pdf}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 15
@misc{DagBruss,
  author = {Dagmar Bru{\ss{}}},
  howpublished = {Quanteninformatik, Fischer Verlag},
  note = {Bild f{\"u}r Verschr{\"a}nkung, dass in [Canzler] genutzt wird.}
}

% Quelle 16
@misc{UniDortmund,
  author = {Universit{\"a}t Dortmund},
  howpublished = {\url{www.mathematik.uni-dortmund.de/lsi/kaballo/Hilbert/Kap1-10.pdf}},
  note = {Stand: Dezember 2016, Kapitel 1.3 d}
}

% Quelle 17
@misc{Hentschel04,
  title = {Q-BITS Mathematische Grundlagen und Q-Bits},
  author = {Alexander Hentschel},
  howpublished = {\url{people.physik.hu-berlin.de/~hentsche/Presentations/Folien.pdf}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 18
@misc{Hees2016,
  title = {Der Hilbertraum},
  author = {Hendrik van Hees},
  howpublished = {\url{theory.gsi.de/~vanhees/faq/quant/node8.html}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 19
@misc{Wiki2016,
  title = {Zweizustandsystem},
  author = {Unbekannt},
  howpublished = {\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Zweizustandssystem}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 20
@book{neumann2013mathematische,
  title={Mathematische grundlagen der quantenmechanik},
  author={Neumann, Johann v},
  volume={38},
  year={2013},
  publisher={Springer-Verlag}
}

%21
@misc{Hartmann,
  title = {Faktorisierungsalgorithmen nat{\"u}rlicher Zahlen},
  author = {Peter Hartmann},
  howpublished = {\url{http://www.zahlen.mathematic.de/FnZ.pdf}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 22
@misc{ChristDietlWeinhandl,
  title = {Implementierung des Quadratischen Siebs in dem Computeralgebrasystem Sage},
  author = {Daniel Chris, Marcell Dietl, Alexander Weinhandl},
  howpublished = {\url{http://www.cs.hs-rm.de/~reith/resources/Studenten/QuadratischesSieb.pdf}}
}

% Quelle 23
@misc{Lemmermeyer,
  title = {Elliptische Kurven 1},
  author = {Franz Lemmermeyer},
  howpublished = {\url{http://www.matheraetsel.de/texte/elliptic\_curve.pdf}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 24
@misc{Friedl,
  title = {Primzahltests und Faktorisierunsmethoden},
  author = {Stefan Friedl},
  howpublished = {\url{http://www.mi.uni-koeln.de/~stfriedl/papers/ZUM.pdf}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}

% Quelle 25
@book{hirvensalo2013quantum,
  title={Quantum computing},
  author={Hirvensalo, Mika},
  year={2013},
  publisher={Springer},
  note = {Seiten 63 - 69}
}

% Quelle 26
@misc{WeisLucksBogk,
  title = {1024 Bit reichen wohl nicht mehr},
  author = {R{\"u}diger Weis, Stefan Lucks, Andreas Bogk},
  howpublished = {\url{http://www.cryptolabs.org/rsa/WeisLucksBogkTwirlDatenschleuder.html}},
  note = {Stand: Dezember 2016}
}










%
